42 歲藍屍李秋芝認公眾地方打鬥罪判 160 小時社服令

「元朗721事件」七個月，示威者於銅鑼灣時代廣場發起「和你 lunch」行動，其間有愛國人士「踩場」，雙方爆及肢體衝突，當中被稱為「正義姐」的教師藍雪寶疑遭數名人士「私了」，最終兩男兩女被捕，案中屬親中陣營、內地移居香港的婦人，早前承認在公眾地方打鬥罪，今（21日）被判 160 小時社會服務令。

現年 42 歲、操普通話的售貨員李秋芝早前向感化官表示，她是因「自衞」犯案，其律師在庭上澄清，李一度錯誤理解「自衞」一詞之意，經法律代表解釋後，承認自己在關鍵時間犯案並非出於「自衞」，故要求法庭將相關字句刪去。

裁判官錢禮批准上述修訂，並稱李最大的求情理由在於及時認罪，遂判共 160 小時社會服務令，且需支付 500 元訟費。

藍屍一定輕判

輕判都算重罰，無罪釋放貼地d

打鬥通常罰錢
社服算重

呢D賤人點解唔死返支那，永世為奴 ?

告得輕咪罰得輕咯

呢啲就唔鳩告暴動罪

秋芝過急

黃絲判左4年